蘋果踢爆： 藍絲西醫工會會長楊超發涉嫌干預選舉 並聲稱因為暴動 四圍都有炸彈所以無留意授權票預先印有佢個名

成立54年、一直是政府諮詢對象的西醫工會，被指涉選舉不公。消息指，該會去年11月選出4名新幹事，惟發予會員的授權票上預印了會長楊超發的名字，最終楊持有的授權票高達近7成；候選人名單又於選舉當日突然更改。落選醫生向工會投訴安排，涉事的楊超發卻不避嫌多番干預調查，甚至欲委任他職及「頒獎」以圖收買投訴人。西醫工會至今未有回應事件。

不過，有關授權票預印了會長楊超發的姓名，令簽署授權書的會員，等同自動授權楊代為投票。此外，該次選舉原本只有4名候選人參選，惟選舉當日，候選名單突然改變，其中1名候選人退出，再新增兩名候選人，變成5人爭奪4個空缺。

曾在會上提醒楊超發不應處理今次投訴，惟楊仍多次主動發言，聲稱不知授權票預先印上自己的姓名，並歸咎去年11月選舉時正發生「反送中」事件，故忽略了授權票的問題，「因為暴動，嗰時四圍都有炸彈，又堵路呀嗰啲」，更自稱是受害者，「俾人擺咗上枱，無端端印咗我個名上去」。

炸彈平行時空黎

記錯咗六七暴動？

可能講緊2戰

奸樣到

老人痴呆好似係會將以前嘅事同依家撈亂晒

精神分裂 虛實不分

咁慘咪選多次囉
你名正言順 實至名歸再次當選架嘛

仆街

一日最衰都係送中

當人白痴

佢有無外國護照？

藍到黑

預先印都得？

比炸彈炸壞咗個腦

中共又想分化醫護界

俾人擺咗上枱 咁重選囉

西醫公會藍到黑

廢老必須死, 炸彈